\section{Reguläre Ausdrücke}
Im Folgenden ist mit „Ausdruck” ein regulärer Ausdruck gemeint. Die Grammatik der unterstützten Ausdrücke richtet sich nach dem modifizierten ECMAScript Standard, der im C++ Standard „C++11" verwendet wird. Dieser modifizierte Standard wird nachfolgend „C++11 ECMA” genannt.

Aus C++11 ECMA wird folgende Teilmenge an Regeln unterstützt:
\subsection{Literale}
Ein Ausdruck kann aus einem einzelnen Zeichen bestehen. Solch ein Ausdruck erkennt genau dieses Zeichen. Wenn das Zeichen ein Metazeichen darstellt, muss ein Backslash vorgeschrieben werden (z.B. "\textbackslash*").

Für horizontale Tabs kann das Alias “\textbackslash t” verwendet werden.
\subsection{Metazeichen}
Folgende Zeichen werden als Metazeichen erkannt: | . ( ) [ ] \{ \} - \textbackslash *
\subsection{Konkatenation}
Zwei bestehende Ausdrücke können hintereinander geschrieben werden. Der resultierende Ausdruck erkennt Zeichenfolgen, die genau aus einer vom ersten Ausdruck erkannten Zeichenfolge gefolgt von einer vom zweiten Ausdruck erkannten Zeichenfolgen bestehen.
\subsection{Disjunktion}
Zwei bestehende Ausdrücke können mittels des Metazeichens "|" zu einer Disjunktion verbunden werden. Der resultierende Ausdruck erkennt Zeichenfolgen, die entweder von dem ersten oder dem zweiten Ausdruck erkannt werden.
\subsection{Klammerung}
Ein Ausdruck kann beliebig oft mittels '()' geklammert werden.

Die Disjunktion bindet schwächer als die Konkatenation, d.h. "$a|bc$" entspricht "$a|(bc)$", aber nicht "$(a|b)c$".
\subsection{Zeichenklassen} %TODO nachfragen für codepointwert
Mittels der Notation $[x-y]$ kann ein Ausdruck definiert werden, der alle Zeichen erkennt, deren Codepointwert größer gleich x und kleiner gleich y ist. Ein Ausdruck der Form $[y-x]$ mit Codepointwert(y) > Codepointwert(x) ist ungültig.

Eine Konkatenation kann in eckige Klammern gefasst werden, um sie in eine Disjunktion mit gleichen Operanden umzuwandeln. So ist beispielsweise "$[abc]$" äquivalent zu "$(a|b|c)$".

Ist das erste Zeichen innerhalb eckiger Klammern ein Zirkumflex (\^{}), so wird die von der Disjunktion erkannte Wortmenge invertiert. Beispielsweise erkennt “$[ab]$” ein “a” oder ein “b”, und “$[$\^{}$ ab]$” jedes Zeichen außer “a” und “b”.
\subsection{Vordefinierte Zeichenklassen}
\begin{itemize}
	\item[$\bullet$] [[:digit:]] erkennt Ziffern
	\item[$\bullet$] [[:lower:]] erkennt deutsche Kleinbuchstaben
	\item[$\bullet$] [[:upper:]] erkennt deutsche Großbuchstaben
	\item[$\bullet$] [[:alpha:]] erkennt deutsche Buchstaben
	\item[$\bullet$] [[:alnum:]] erkennt Ziffern und deutsche Buchstaben
	\item[$\bullet$] [[:space:]] erkennt Leerzeichen und Tabulator-Zeichen
\end{itemize}

Zusätzlich kann das Metazeichen Punkt (.) verwendet werden, welche alle Zeichen erkennt.
Vordefinierte Zeichenklassen werden mittels folgender Notation invertiert: [\^{}[:klasse:]]
\subsection{Quantifikatoren}
Ein Quantifikator kann direkt hinter einem Ausdruck geschrieben werden und bildet eine variabel oft wiederholte Konkatenation des Ausdrucks mit sich selbst. Folgende Quantifikatoren sind erlaubt:
\begin{itemize}
	\item "*": 	Null bis unendlich oft
	\item "+": 	Ein bis unendlich oft
	\item "?": 	Null bis einmal
	\item "$\{n\}$":   n-mal
	\item "$\{n,\}$":  n-mal bis unendlich oft
	\item "$\{m,n\}$": m bis n-mal
\end{itemize}
